大陸水稻專家 : 中國糧食生產可自給自足不會出現糧荒

袁隆平：中國糧食生產可自給自足不會出現糧荒
05.04.2020 15:50

受到新型冠狀病毒疫情影響，多個國家出於糧食安全考慮，開始限制糧食出口，引發全球糧食危機的擔憂。內地水稻首席專家袁隆平強調，中國完全有實現糧食生產自給自足的能力，不會出現‘糧荒’，呼籲大家不要擔心。

袁隆平又說，雖然中國完全有能力實現糧食自給自足，但確保糧食安全不能鬆懈，今次全球疫情就是一記警鐘。

全球最大食品進口國

專家出埋聲，唔搶了

如果只講米夠中國人自己食既

咁中國以農立國 (曾經), 就算得都唔奇嘅 , 最多咪捉尻哂d工人落田種野囉

田都收哂黎起樓啦，撚有地咩，你老母!
搵恆大收翻農地

中國人最叻玩捉字蝨是常識吧

又有專家
會唔會收回

佢哋大部分進口既食品都係粟米大豆，用嚟做飼料

可防可控

食草啦

草都係食物，點會有糧荒

支那人只食米就能活
唔好食肉食菜

人有多大膽 地有多大產

無飼料養家畜可以食草

專家出咗聲，係咪即係其實已經有地區饑荒緊

又嚟大躍進

佢嗰隻雜交水稻好撚難食

其實中國缺糧 香港都可能好大鑊

蝗蟲、貪夜蛾：am I a joke to u?

邊個話

香港無乜由內地入口米，大部分都係外國（泰國）進口
但如果你意思係佢地會走去同香港爭外國米就有機嘅

武肺疫情 可防可控

就係爭米
如果唔爭米 除左食少啲菜就冇咩影響

呢位專家一定有睇最新蕭息

根據舊時經驗，官方講咩用番相反方向去諗就岩了

死咁啲人咪唔會有大飢荒
中国又嬴

睇番之前搶口罩，你D口罩全部要特登飛大陸過關跟住俾佢扣關

支那啲地同水咁重污染
種啲毒米出黎

啲田一早污染晒啦

可防可控
相信政府

夠米食嘅

係無菜無肉啫

個鹹水稻搞成點

三峽大壩抵禦百年一遇洪水圖召喚 ！

之前咪話樹皮都頂到幾個月嘛

香港人應該出黎撐袁國勇，對抗共狗

正面文章反面讀

何不食肉糜

P牌仔實係唔識野

而家d支那米用晒工業廢料做啦
駛農地咩

共匪話要有乜即係冇乜，即係糧食不能自給自足已出現糧荒

大佬你話種就種咩
靚既田地唔係話有就有
唔係咩叫開荒牛, 好撚辛苦架
早幾十年就易搵地, 而家政府買撚晒d地黎發展啦

可

應該唔係講中國糧入香港
係驚中國班蝗周圍搶糧

搶撚埋香港d 泰國越南米

糧食供應一路都係講緊三成進口，七成本地供應，可能死得人多啦，突然間就能夠自給自足，真係發展一日千里

中国不缺粮食了？袁隆平：如果人家一卡你，不卖粮，那就麻烦了

想點？ 上年先講唔夠

冇得食果啲咪由佢死
邊會唔夠

家畜本身唔係食草大咩

信政府啦

如果大陸唔夠, 肉唔夠乜乜唔夠,到時就同口罩一樣全世界搶。
香港一樣照被影響, 口罩就係咁。
應該要集資, 係外國收購細既糧油公司, 只賣比港人。

人有多大膽地有多大產
放開肚皮食

饑荒 可控可防

重金屬稻米

啲蝗蟲呢？
飛曬去邊呀

咁由政府再拆哂d樓黎做田
如果係零經驗重頭黎過當然係難，但如果不計成本夾硬推，我又唔覺得冇可能
大陸仲有好多農村，本身條條都等收地，只要全部徵收黎種野
共產嘛

黃色蔬菜圈－重奪食物自主權

但支國真係壟斷咗香港嘅蔬菜供應（米 肉都唔怕，外國入嘅）
所以一定要諗點搞黃色蔬菜批發

田地變咗石屎地
唔係咁容易回復返田地
都是係有人無地耕

大把野味可以食

D地污染哂啦世界工廠

豬同雞鴨鵝可以食草一年不死???

解釋即係掩飾

污染左既地
拆晒都做唔到田架
就好似香港既棕地咁
舖晒石屎已經玩撚完

內地專家

若果各地嘅軍備糧唔俾人穿櫃桶D米應可夠食一年嘅，不過又好少…

聽黨話，跟黨走

即係會出現

無提過米以外嘅所有食物係足夠
死撚梗了

專家:人有多大膽，地有多大產

驚閪咩
鄰國啲人民唔係食草都得咩

乜地都污染晒la
再送埋秋行軍蟲比你嘆

有實現糧食生產自給自足的能力

即係而家未得囉

係都唔奇，就算未，都已經發生供應斷層，有d地區開始出現糧食儲備不足，又未饑荒，但已經打響警號，所以開始出口術，當全球爆到九彩，停市停工停運，我唔信支那入口糧食唔受影響。

袁隆平雖然真係堅但已收編, 都係信一半好過

大躍進2.0

又係話生產量有盈餘跟著瘋狂出口，之後人人食樹皮再演變成食人

死亡flag...係時候存糧了

冇啦啦出黎搶口講糧食你就知咩野事啦

咁你咪自給自足囉

無地又何來草

大陸都唔知有幾多係真正中國人

香烤樹皮伴青草

中蟈老百姓吃草都能過一年

人有多大膽

OK
如果佢冇人講都算
一講就即係有事啦

相信党 放開肚皮食

大躍進 2.0

所以中共又係玩死自己
要發展, 要富強
本身吸收外國農業技術慢慢發展, 做到美國咁樣農業大國都仲得
但就因為要追gdp

大躍進黎啦
報個數一畂荒地年產三億⚠️
fatfat

本來唔驚，但支那話無事，加連登仔話唔會無米賣
我有d 擔心

大陸啲專家係咪都係鬼佬黎？
睇淘寶啲扮係專家認證都係用鬼佬認證咁
又話仇外 結果sell野要pro都係用返老外

糧食儲備不足係俾貪官穿左櫃桶，而家好多省想補番倉，又遇外國唔出口，再加民間又搶他一搶，真會出現缺糧啊

都唔夠

你睇下當中國缺口罩香港係點
直接搶哂你啲貨走呀

比人查就會糧倉失火

呢個民族既劣根性黎
成日話人外國勢力
但自己心中偏偏最信外國勢力

唔好將醫療用品同糧食混埋一齊講

最驚係專家

溫馨提示:
幾個月前D中國專家夠話武肺可防可控
結果呢?

好快會打面

死咗幾億人
差唔多啦

湖北省武漢市封城1O幾日已要向河北省支援，都幾振撼大6高層

將D農地夾鳩硬起曬樓做「小區」
邊有地方種野

雜交水稻好似難食到大陸人攞去餵豬

姐係會出現飢荒

放心了

佢唔講我唔搶，一陣去hktb mall 買20包米 100罐罐頭

內地係共產中文！！！係中國啊！！！

啲草比賤民人
家畜食啲賤民
領導食家畜

唔係咁咩

要開倉嗰陣應該又要好多糧倉會火燭啦

姐係好快出現糧食短缺

死返12億人咪可以自給自足囉

一定足夠，平民除外！

有國家安全法指定，全國每省，市都要有足夠軍備糧存放，每年都要盤點，全球好多國家都係咁

Never believe anything in politics until it has been officially denied.

畝產三萬斤嘅神話再臨

大躍進

專家喎

中國有十三億家明供領導食用

當年毛爺爺大躍進都得
宜家都可以

三千年歷史

幾多次飢荒？

回力標!

回力標!

回力標!

回力標!

支那專家話夠即係唔夠
話唔駛驚即係要恐慌

依條咁既撚樣早幾年話過係完全唔夠

糧食計唔計埋樹皮

專家食屎

Paraphase 可防可控

食草可以食一年

大躍進下集 離食樹皮日子不遠矣

支那大米供應可防可控

好快好多大陸糧倉自燃

唔 OVER 1年 IS OK

你唔記得中囯國人食草可以食一年都冇事

畝產萬噸

反而我驚真蝗"虫"喺香港搶米
總之有中囯人地方就立立亂

中國一撚早係糧食進口國
自給自足

人肉都係食物，點會有糧荒

中國人吃草可以活一年 你美國人可以嗎？

上山下鄉叫班畢業大學生去人地既鄉下做野，食饅頭，耕田，冇糧出。
以前既招數黎，唔新奇

袁隆平又說，雖然中國完全有能力實現糧食自給自足，但確保糧食安全不能鬆懈，今次全球疫情就是一記警鐘。
<---- 又win

中囯又贏了

古代冇土地污染

你係自給自足到六十年代就唔會餓死人啦
而家天災人禍年年多，人口增長大咗咁多，農業現代化做好未呀?
強國啲on9真係吹得就吹

大雜交之父

支那人不停講唔會有事 就真係有大事發生

5毛認證，即係唔夠糧食。

殭屍五毛又出黎幫手洗地 屌你老母 支那連米都要進口呀仆街

萬年一遇
千年一遇
百年一遇

不能只靠中國

哦

領導食飯，平民食草，記得感謝黨感謝主席。

有冇聽過上瞞下騙？你如果仲信支共所公布數據，就真係冇改網名...

有實現糧食自給自足
但年年進口咁多糧
一定係買比北韓

佢地一定會落黎香港成板成板咁車晒D米返去
奶粉, 益力多都見唔少啦
香港人又見到大陸人搶到咁
一定又搶埋一份
到時一定會恐慌

以前既飢荒，有人講中國都係夠糧食，只係分配不均。
假如真係出現飢荒，應該班高官直接到糧倉搶食，好似之前武漢咁，高官帶n95，醫護唔夠口罩

食草唔夠蛋白質可能瘦好多
d家畜冇咁好肉地

===================
黃色酒樓告急！！！
唔好比佢消失呀！！！

#25 回覆

支那仲未計食狗食蝙蝠，最少食到兩年

睇睇中國近代史就知佢啲所謂糧倉每一粒米就會擺十粒沙。

豉油撈飯時代又來了

柒婆下令香港開倉將所有米存貨捐贈中国

果d唔係小區，係鬼域，而家支那最小六成"小區"實際係完全冇人住既鬼域...

米僅僅夠
但好似有d天災

中国雲南出現旱災

頭髮豉油好喇！有撚黃豆釀豉油！

咁你又買美國豬？
on9

豉油都要用大豆造，大豆要由美國進口

你既意思係冇飼料都可以食草？
唔係好明你呢句說話既意義係邊
啲豬唔養大佢，啲人都會有肉食？

屌 14 億黎香港搶

垃圾專家
中國人食草可以食成年
驚鬼咩

佢隻雜交水稻係勁
但問題係少人願意耕田啊嘛
中學通識都有教

全球最大糧食進口國話自己可以自給自足
超過兩億人係貧窮線以下既地獄鬼國

疫症可防可控

以前啲地方政府連口罩都搶到打仗咁
今次到糧食

啲人死哂咪夠佢地食囉

D蝗蟲依家飛到去邊

話時話，蝗蟲到未？

心水清

衛星田

中國人可以食草

芝麻仁自己就係糧食，所以中国糧食自給自足

樹皮都可以食一年啦 依家仲要死咗千幾萬人 起碼食年半都無問題

即係有

人少咗咪夠
冇講錯㗎

係驚佢地組隊衝關黎香港打家劫舍

相信政府 唔搶

可能死左太多人所以夠糧。

單呢？

內咩地 屌你政治正確

用大陸/中國/支那喇

種多D草啦

想當年大躍進好似都有類似論調，結果

上次可防可控 今次自給自足

終国話唔會即係......

我知，供應率達到90%嘛，菜呢，肉呢，個個白飯配樹皮啦

Don't trust until it is officially denied....

我意思係笑支那搵另一樣嚟笑
佢哋頂多係無肉食，但佢哋啲米係夠佢哋食既

話說啲蝗蟲去左邊
繁殖完新一代未

害人終害己

你d重金屬泥邊個食

支那專家認證

呢個時候出聲，你明啦

開始講即係真係開始糧荒了.

近年回力鏢好強，邊個高調講完都會中返

到時真係連樹皮都冇得食

支那人可以吃草一年

同一個人 個陣話唔夠依家話夠？

有你呢句我就放心 即係中國一定會大饑荒

炸撚晒佢黎耕田咪得囉

食草都可以食一年
相信政府

對上一次我聽中國專家衝出嚟講野係中國無肺炎

我係想講佢哋如果無飯食多數係佢哋國家種米果到出問題
唔會係因為佢哋係食品進口大國

係，同一個人，Youtube段片係2019年7月中央台節目。

食草可食一年

支那大陸大把樹皮, 賤民們唔使擔心

真心講句，我唔會再信支那所公布數據，呢班垃圾為粉飾太平，乜大話都可以講..

一定係，無事gei

上年係種米專家
而家係維穩專家

其實要考慮既問題有好多
1) 貪夜蛾
2) 中亞蝗蟲去左邊
3) 因為肺炎其間，好多農夫係村隔離而無點落田，錯過插秧時間
4) 遠水不能救近火，虧空問題幾嚴重，睇下糧倉幾時又失火
5) 中國出去買糧又輸外匯，同時工廠停工無外匯賺
6) 近十幾年大量農地推倒起左石屎樓，炸左佢重建都唔會變農地
7) 本身水資源缺乏，多數因為工業污染

支那專家 我信呀
鐘南山都話未來14日最關鍵

你應該未見識過支那嘅舊電池堆肥種菜

大陸有撚錢同香港搶咩

佢進口啲咩食品既數據應該查到既
我只係想講返笑佢哋無米食就唔好用佢哋係食品進口大國嚟笑
用第樣嚟質疑，例如好似你講既造假數

使撚錢咩
派解放軍落黎再話全國緊急糧食分配就得啦

大躍進重現 又死支那党

第一年食草食樹皮，第二年易子而食

呢啲我同意
所以笑佢哋搵第樣笑，例如你上面講既原因
但真係唔好以食品大國嚟笑，會俾支那人笑返轉頭

啱呀 窮民死曬咪唔會有饑荒囉

根據王歧山對糧食定義，中國人捱得樹皮都係糧食一種，點夠佢地玩。

but當民族主義去到極端，呢幾句震軍心真係幾有效，起碼拎到一年半載既時間去諗方法解決。同佢地d微信支付一樣，當華人信任政府，又鐘意儲錢，基本上唔會有爆破既一日。

蝗蟲+貪夜蛾：Hold our beer

大陸係好多人冇儲蓄/ 借好多錢

靠香港既糧食救14億人?

話之你
攞得幾多得幾得

舊年7月

放衛星

糧荒驚西咩 係都死窮人先啦
幾時輪到我地

我覺得認為中國人會餓死係不太可能
但要班撚樣過返20 30年前嘅生活
班中國人應該會反
中國人性格係
各家自掃門前雪嘅同時
唔比其他人掃雪
但影響到佢地自身利益就少少都唔會忍
如果班友無肉食
代表經濟一定好仆街
咁到時我放長雙眼睇中共點拆
共產黨一貫做法係引導去「外國勢力」上面
將鬥爭方向指向外國
睇下之後佢過唔過到骨

可防可控
無證據人傳人
有限度人傳人

好快就會話糧食不能靠政府
等binc

以為條友一早香左

麻煩借一借個位

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

山寨國, 雞蛋可以係假. .

殺晒啲人咪冇人餓死

又想黎多次大躍進？

當年我以為大豆都係自給自足，點知呢...

企業同後生既一代可能係，但真心唔多，如果多既支爆左好耐。 老一輩太鐘意儲錢

依家唔夠食就難啲，除非佢哋國內種食物方面出左問題
但今次疫情過左後，外國應該會好憎支那
本身美國關稅啲外資廠已經走緊，之後會走得仲快(前提係侵贏大選)
到時少左外滙收入，又多人失業，經濟等pk

人有多大膽 地有多大產年代又黎?

袁隆平
呢件正宗呃飯食既柒頭

失敗左啦，米又唔好食
而且土地咸度有嚴格要求先可以種度，洗大量人力物力，實用性零

支持，中國人應該要放開肚皮食飯

其實支那用得嘅田基本已經用晒，連東突厥同青海啲沙漠地區都用埋

剩低得返內蒙古啲牧地同西藏嘅高原。不過用果啲地嘅後果係羊同牛嘅產量會減少

最緊要佢地咁講 當年毛賊輸咩野衛星田再現

沙漠種田
污水灌溉囉

橫掂中国人都食慣元素週期表

有專家認證，姐係呢次實仆街

大把兩腳羊 確實係無可能有糧荒嘅

原來屋企食759米，好食

內蒙D草原唔係掘摻有鈾既媒掘到無晒咩

其實我諗一般人都諗到 大陸人一齊搶 香港一定受影響
以前咪成日搶外國奶粉囉，香港夠冇人食大陸奶粉啦，咪一樣影響到
今年大陸就搶口罩先 搶到全世界一開始都冇口罩
到時大陸人搶外國米，香港人可以獨善其身？